<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="rom_management">ROM-Verwaltung</string>
    <string name="install_rom">ROM von SD-Karte installieren</string>
    <string name="download_rom">ROM herunterladen</string>
    <string name="check_updates">Auf ROM-Updates prüfen</string>
    <string name="backup_and_restore">Sicherung und Wiederherstellung</string>
    <string name="manage_and_restore_backups">Verwaltung und Wiederherstellung von Backups</string>
    <string name="backup_current_rom">Sicherung des aktuellen ROMs</string>
    <string name="no_connection">Fehler beim Download vom Server. Bitte stellen sie sicher, dass sie über eine stabile Internetverbindung verfügen und dass ihre SD eingesteckt ist und über genügend freien Platz verfügt!</string>
    <string name="brick_warning">Der ROM Manager ist nicht verantwortlich für Schäden an Ihrem Gerät. Durch das \"rooten\" Ihres Gerätes haben sie bereits die Garantie verloren. Veränderungen im nicht-Userspace sind gefährlich. Weiterhin sendet der ROM Manager anonymisierte Daten an Google Analytics, um die Benutzung des Programms zu verbessern. Bestätigen sie mit OK. Drücken sie Abbrechen, um die Applikation zu beenden.</string>
    <string name="ota_not_supported">Ihr ROM unterstützt keine Online-Updates. Bitte kontaktieren Sie den Entwickler des ROMs!</string>
    <string name="ota_not_supported_extended">Ihr ROM unterstützt keine Online-Updates. Der Entwickler muss Änderungen vornehmen um Online-Updates zu unterstützen. Bitte kontaktieren Sie den Entwickler des ROMs! Dies ist kein Fehler des ROM Managers.</string>
    <string name="current_rom">Aktuelles ROM: %s</string>
    <string name="donate_to_developer">Spenden</string>
    <string name="developer_homepage">Homepage</string>
    <string name="utilities">Hilfsmittel</string>
    <string name="fix_permissions">Berechtigungen korrigieren</string>
    <string name="fixing_permissions">Korrigiere Berechtigungen...</string>
    <string name="fix_permissions_detail">Dateisystem-Berechtigungen korrigieren. Dies behebt oftmals Probleme mit Zwangs-Schließungen.</string>
    <string name="fix_permissions_done">Fertig! Sie sollten ihr Gerät neu starten.</string>
    <string name="download_rom_premium">Updaten Sie auf ROM Manager Premium, um auf die komplette ROM-Liste zugreifen zu können!</string>
    <string name="premium_only">Dieses Feature ist nur für Benutzer der Premium-Version verfügbar!</string>
    <string name="no_update">Für Ihr ROM ist kein Update verfügbar.</string>
    <string name="update_available">Update verfügbar</string>
    <string name="updated_rom">Drücken Sie OK um Ihr ROM auf die aktuellste Version upzudaten: %s.</string>
    <string name="update_recovery_available">Für ClockworkMod Recovery ist ein Update verfügbar.</string>
    <string name="upgrade">Sie müssen den ROM Manager auf die aktuellste Version updaten!</string>
    <string name="recovery_update_required">Es ist eine neue Version von ClockworkMod recovery verfügbar. Sie müssen updaten, bevor sie den ROM Manager benutzen können!</string>
    <string name="edit_backup_name">Name der Sicherung</string>
    <string name="new_backup_name">Neuer Name der Sicherung</string>
    <string name="rename_backup_error">Beim Umbenennen der Sicherung ist ein Fehler aufgetreten. Bitte wählen sie einen eindeutigen und gültigen Namen für Ihre Sicherung.</string>
    <string name="confirm_delete_backup">Sicherung löschen?</string>
    <string name="remove_backup_error">Beim Löschen der Sicherung ist ein Fehler aufgetreten.</string>
    <string name="app_name">ROM Manager</string>
    <string name="app_name_premium">ROM Manager Premium</string>
    <string name="coming_soon">Coming soon!</string>
    <string name="restore_options">Wiederherstellungsoptionen</string>
    <string name="partition_ext_size">Ext Größe</string>
    <string name="partition_swap_size">Swap Größe</string>
    <string name="partition_sdcard">SD Karte partitionieren</string>
    <string name="partition_sdcard_summary">Partitionieren Sie Ihre SD-Karte um die Installation von Applikationen auf Ihre SD-Karte in ROMs, die das unterstützen, zu ermöglichen.</string>
    <string name="partition_sdcard_warning">Die Partitionierung Ihrer SD_Karte wird ALLE Daten auf der Karte löschen! Sind sie sicher, dass sie neu starten und weitermachen wollen?</string>
    <string name="manifests_no_roms">Für Ihr Gerät sind derzeit keine ROMs verfügbar! Fragen Sie Ihre Lieblingsentwickler nach der kostenlosen Unterstützung für den ROM-Manager!</string>
    <string name="preinstallation">ROM Pre-Installation</string>
    <string name="download_cache_cleared">Ihr download cache wurde gelöscht.</string>
    <string name="manifests_unavailable">Fehler beim Download der Liste des Entwicklers!</string>
    <string name="manifests_error">Fehler bei der Verarbeitung der Liste des Entwicklers!</string>
    <string name="roms_unavailable">Fehler aufgetreten beim Herunterladen der ROM-Liste! Bitte kontaktieren Sie den Entwickler dieses ROMs.</string>
    <string name="roms_error">Fehler aufgetreten bei der Verarbeitung der ROM Liste!</string>
    <string name="rom_error">Fehler aufgtreten bei der Verarbeitung des ROMs!</string>
    <string name="rom_addons">ROM Addons</string>
    <string name="rom_download_error">Fehler aufgetreten beim DOwnload des ROMs!</string>
    <string name="rom_download_error_short">ROM Download Fehler</string>
    <string name="rom_download_complete">ROM Download vollständig</string>
    <string name="restore">Wiederherstellung</string>
    <string name="confirm_restore">Sind sie sicher, dass sie Ihr Gerät neu starten und die Sicherung wiederherstellen wollen?</string>
    <string name="reboot_recovery">Neustart ins Recovery-System</string>
    <string name="reboot_into_recovery">Neustart ins Recovery-System für manuelle Änderungen.</string>
    <string name="confirm_reboot">Sind sie sicher, dass sie das ClockworkMod-Recovery-System starten wollen?</string>
    <string name="confirm_reboot_alternate">Sind Sie sicher, dass sie folgendes System starten wollen: %s?</string>
    <string name="confirm_reboot_and_install">Drücken Sie OK um das ClockworkMod-Recovery-System zu starten und um die Installation zu starten.</string>
    <string name="restart_and_install">Neustart und Installation</string>
    <string name="recovery_clockworkmod_yours">Aktuelles Recovery-System: ClockworkMod %s</string>
    <string name="recovery_alternate_yours">Aktuelles Recovery-System: %s</string>
    <string name="recovery_latest">Letztes verfügbares Recovery: ClockworkMod %s</string>
    <string name="recovery">Recovery</string>
    <string name="flash_recovery">ClockworkMod Recovery installieren</string>
    <string name="flash_recovery_error">Bei der Installation des Recoverysystems ist ein Fehler aufgetreten.</string>
    <string name="download_recovery_error">Beim Download des Recovery-Systems ist ein Fehler aufgetreten.</string>
    <string name="download_recovery_success">ClockworkMod-Recovery-System erfolgreich heruntergeladen!</string>
    <string name="flash_manual">Manuelles Installation</string>
    <string name="flash_recovery_override">Probleme bei der Installation des Recovery-Systems mit Hilfe des ROM Managers? Drücken sie OK wenn Sie das ClockworkMod-Recovery-System manuell installiert haben.</string>
    <string name="flash_recovery_success">ClockworkMod-Recovery-System erfolgreich installiert!</string>
    <string name="flash_alternate_recovery_success">Recovery-System erfolgreich installiert!</string>
    <string name="confirm_device">Bestätigen Sie den Gerätetyp</string>
    <string name="do_this_first">Sie müssen das ClockworkMod-Recovery-System insalliert haben um ROMs zu installieren oder zu sichern!</string>
    <string name="clear_cache">Download-Cache löschen</string>
    <string name="clear_cache_confirm">Das Cachen von Downloads beschleunigt Ihre ROM-Installationen. Sind Sie sicher, dass Sie Ihren Download-Cache löschen wollen?</string>
    <string name="backup">Sicherung</string>
    <string name="confirm_backup">Sind sie sicher, dass Sie ihr Gerät neu starten und das ROM sichern wollen?</string>
    <string name="script_error">Bei der ausführung von privilegierten Kommandos ist ein Fehler aufgetreten!</string>
    <string name="backup_error">Bitte wählen Sie einen eindeutigen und gültigen Namen für Ihre Sicherung.</string>
    <string name="flash_alternate">Alternatives Recovery-System installieren</string>
    <string name="flash_alternate_warning">Sind Sie sicher, dass Sie ein alternatives Recovery-System installieren wollen? Die ROM-Manager Funktionen werden nicht verfügbar sein, bis sie das ClockworkMod-Recovery-System wieder installieren.</string>
    <string name="flash_alternate_unavailable">Kein alternatives Recovery-System verfügbar.</string>
    <string name="flash_legacy_and_experimental">Alle ClockworkMod-Recovery-Systeme</string>
    <string name="flash_legacy_and_experimental_summary">Ältere und experimentelle Versionen des ClockworkMod-Recovery-Systems installieren.</string>
    <string name="flash_legacy_unavailable">Keine alten Recovery-Systeme gefunden. Sind Sie mit dem Internet verbunden?</string>
    <string name="developer_mode">Erweiterter Modus</string>
    <string name="developer_mode_details">Der erweiterte Modus ist nicht für alle Benutzer bestimmt. Der erweiterte Modus gib Ihnen Zugriff auf aktuellste Recovery-Systeme, experimentelle ROMs und andere unsichere, aber nagelneue Funktionen. Der erweiterte Modus sollte mit Vorsicht benutz werden und ist nur für Benutzer empfohlen, die im Umgang mit ADB sicher sind.</string>
    <string name="developer_mode_on">Der erweiterte Modus ist aktiviert.</string>
    <string name="developer_mode_off">Der erweiterte Modus ist deaktiviert.</string>
    <string name="developer_mode_summary">Diese Funktion ist verfügbar, wenn Sie im Menü den erweiterten Modus aktivieren.</string>
    <string name="premium_required_to_download">Die Premium-Version des ROM Managers ist erforderlich um ROMs dieses Entwicklers herunterzuladen!</string>
    <string name="free_header">Free</string>
    <string name="premium_header">Premium</string>
    <string name="update_notifications">Update-Benachrichtigungen</string>
    <string name="update_notifications_enabled">Update-Benachrichtigungen sind aktiviert.</string>
    <string name="update_notifications_disabled">Update-Benachrichtigungen are deaktiviert.</string>
    <string name="rom_manager_settings">ROM Manager Einstellungen</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="more_recoveries">Mehr Recovery-Systeme</string>
    <string name="sdcard_not_mounted">SD-Karte nicht eingebunden</string>
    <string name="sdcard_needs_to_be_mounted">Um den ROM-Manager zu benutzen, muss die SD-Karte eingebunden sein!</string>
    <string name="automatic_backup_time">Sicherungs-Zeit</string>
    <string name="automatic_backup_frequency">Sicherungs-Häufigkeit</string>
    <string name="automatic_backup">Automatische Sicherung</string>
    <string name="automatic_backup_disabled">Die automatische Sicherung ist deaktiviert.</string>
    <string name="automatic_backup_summary">Die nächste automatische Sicherung findet statt am/um %s.</string>
    <string name="no_su">Sie benötigen Root-Zugriff, damit der ROM Manager funktioniert. \"Superuser\" wurde nicht gefunden bei \"/system/bin/su\" oder \"/system/xbin/su\". Benutzen Sie die Google Suche, um eine Anleitung zu finden, wie Sie Root-Zugriff auf Ihr Telefon erhalten.</string>
    <string name="invalid_license">Ungültige Lizenz</string>
    <string name="invalid_license_text">Ihre ROM Manager Lizenz ist veraltet. Bitte installieren Sie den ROM Manager über den Market neu.</string>
    <string name="changelog">Changelog</string>
    <string name="new_features">Neue Funktionen</string>
    <string name="install_from_qrcode">Installation über QR Code</string>
    <string name="qrcode_download">QR Code Download</string>
    <string name="qrcode_summary">Machen Sie ein Foto um ein ROM zu installieren. Benötigt die kostenlose Barcode Scanner Applikation.</string>
    <string name="qrcode_premium_required">Sie benötigen die Premium-Version des ROM Managers um ROMs über QR Codes zu installieren!</string>
    <string name="qrcode_not_installed">Barcode Scanner fehlt</string>
    <string name="qrcode_install">Sie benötigen die Barcode Scanner Applikation, um diese Funktion zu benutzen! Drücken Sie OK um die kostenlose Barcode Scanner Applikation aus dem Market zu installieren.</string>
    <string name="flash_recovery_confirm_title">Recovery-System installieren?</string>
    <string name="flash_recovery_confirm">Sind Sie sicher, dass Sie Ihr Recovery-System ersetzen wollen?</string>
    <string name="analytics">Google Analytics</string>
    <string name="analytics_details">Google Analytics wird anonyme Statistiken senden um zu helfen, den ROM Manager weiter zu verbessern! Durch das drücken von OK bestätigen Sie, dass sie akzeptiert und verstanden haben, dass der ROM Manager anonyme Statistiken an Google und die Entwickler des ROM Managers überträgt.</string>
    <string name="analytics_on">Google Analytics ist aktiviert. Danke für die Unterstützung bei der Verbesserung des ROM Managers!</string>
    <string name="analytics_off">Google Analytics ist deaktiviert. Sie sollten diese Funktion aktivieren!</string>
    <string name="fast_nandroid">Schnellsicherung und -wiederherstellung</string>
    <string name="fast_nandroid_on">Fortschrittsbalken bei Sicherung und Wiederherstellung sind aus Geschwindigkeitsgründen deaktiviert.</string>
    <string name="fast_nandroid_off">Fortschrittsbalken bei Sicherung und Wiederherstellung sind aktiviert. Deaktivieren für schnellere Sicherung und Wiederherstellung.</string>
    <string name="credits">Credits</string>
    <string name="credits_summary">Programmiert von Koushik Dutta.</string>
    <string name="erase_recovery">Recovery-System löschen</string>
    <string name="erase_recovery_on">Das Recovery-System wird vor dem Flashen gelöscht.</string>
    <string name="erase_recovery_off">Das Recovery-System wird vor dem Flashen nicht gelöscht.</string>
    <string name="install_queue">Installations-Warteschlange:</string>
    <string name="add_another_zip">Zip-Datei hinzufügen</string>
    <string name="report_error">Fehler melden</string>
    <string name="report_error_message">Im Recovery-System ist ein Fehler aufgetreten. Möchten Sie diesen Fehler dem Entwickler melden? Bitte übermitteln Sie nicht den selben Fehler mehrmals!</string>
    <string name="screenshots">Screenshots</string>
    <string name="download">Herunterladen</string>
    <string name="loading">Lädt...</string>
    <string name="corrupt">Defekte Zip-Datei.</string>
    <string name="no_spaces">Der ROM Manager kann diese Datei nicht öffnen. Bitte entfernen Sie alle Leerzeichen aus Datei- und Ordnernamen oder starten Sie die Instalation der Datei manuell im CLockworkMod-Recovery-System.</string>
    <string name="no_md5">Dies scheint keine gültige WIederherstellungsdatei zu sein. Die MD5-Datei fehlt.</string>
</resources>